\input{./preambule-sacha-utf8.ltx}  

\usepackage{parcolumns}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{float}

\newcommand{\SUBCOMPLETE}{}%
\newcommand{\COMPLETE}{}%

\usepackage[cc]{titlepic_sacha}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{bookabstract}

% Fait un clash avec \mathfrak{S}...

\frontmatter
  
\AddThinSpaceBeforeFootnotes % à insérer pour les notes en bas de page si on utilise \usepackage[french]{babel}
\FrenchFootnotes % à insérer pour les notes en bas de page si on utilise \usepackage[french]{babel

\newenvironment{abstractpage}
  {\cleardoublepage\vspace*{\fill}\thispagestyle{empty}}
  {\vfill\cleardoublepage}
  
\newenvironment{abstracts}{
  \vspace*{\fill}
  \begin{center}%
    \bfseries\abstractname
  \end{center}}%
  {\vfill}

\begin{document}

%\iffalse

%\titlepic{\includegraphics[scale=.8]{logo.jpg}}

%\maketitle

%\newpage

\begin{titlepage}

\begin{tabular}{ll}
\begin{minipage}{11cm}
\includegraphics[scale=.8]{logo.jpg}
\end{minipage}
&
\begin{minipage}{6cm}
\includegraphics[scale=.4]{QR_code.png}
\end{minipage}
\\
\end{tabular}

\vspace*{\stretch{1}}

\newcommand{\HRule}{\rule{\linewidth}{0.5mm}} % Defines a new command for the horizontal lines, change thickness here

\center % Center everything on the page
 

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	HEADING SECTIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\vspace{1cm}

\textsc{\LARGE Université Paris Diderot}\\[1.5cm] % Name of your university/college
\textsc{\Large Projet de mathématiques et d'informatique}\\[0.5cm] % Major heading such as course name
\textsc{\large Double licence mathématiques et informatique \vspace*{.2cm} \\ sixième semestre}\\[0.5cm] % Minor heading such as course title

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\HRule \\[0.4cm]
{ \huge \bfseries Groupes cristallographiques du plan}\\[0.4cm] % Title of your document
\HRule \\[1.5cm]
 

 
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	AUTHOR SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{tabular}{ll}
\large \emph{Auteurs :} \hspace*{7cm} & \large \emph{Professeur encadrant :}
\vspace*{.1cm} \\ 
\textsc{Dhénin} Sacha &  \textsc{Keller} Bernhard \\
\textsc{Nalin} Samuel \\
\end{tabular}

\iffalse
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushleft} \large
\emph{Auteurs:}\\
\textsc{Dhénin} Sacha \\ % Your name
\textsc{Nalin} Samuel \\ % Your name
\end{flushleft}
\end{minipage}
~
\begin{minipage}{0.4\textwidth}
\begin{flushright} \large
\emph{Professeur encadrant :} \\
\textsc{Keller} Bernhard % Supervisor's Name
\end{flushright}
\end{minipage}\\[4cm]
\fi

\vspace*{4cm}

% If you don't want a supervisor, uncomment the two lines below and remove the section above
%\Large \emph{Author:}\\
%John \textsc{Smith}\\[3cm] % Your name

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	DATE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

{\large 3 juin 2018}\\[3cm] % Date, change the \today to a set date if you want to be precise

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	LOGO SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\includegraphics{Logo}\\[1cm] % Include a department/university logo - this will require the graphicx package
 
%----------------------------------------------------------------------------------------

\vfill % Fill the rest of the page with whitespace

\vspace*{\stretch{1}}

\end{titlepage}

%\newpage


\thispagestyle{empty}

%\fi

% POUR LES FIGURES : 
\def\myscale{.75} % par défaut 
\newcommand{\myfigure}[2]{  % entrée : echelle, fichier figure
\def\myscale{#1}\begin{center}\footnotesize{#2}\end{center}}

\vspace*{-1cm}

\begin{abstracts}
« Voyez-vous les motifs représentés sur cette fenêtre ? Il s'agit d'un seul motif, mais répété plusieurs fois par l'action de symétries, de translations... Le groupe de ces isométries est un groupe cristallographique, appelé $p31m$. Il y en a $17$ à conjugaison près ». \\

Ce document se veut être un résumé de la classification des isométries vectorielles et affines du plan, ainsi qu'une approche de la classification des groupes cristallographiques. On peut également accéder au site \url{http://samuel.nalin.org/cristal} pour trouver un utilitaire de découverte de ces $17$ groupes cristallographiques. 
\end{abstracts}

\renewcommand{\abstractname}{Remerciements}
\begin{abstracts}
Merci à Monsieur Bernhard Keller pour son accompagnement, sa patience et ses précieux conseils dans cette aventure d'algèbre et de géométrie. 
\end{abstracts}

\setcounter{tocdepth}{3}
\setcounter{secnumdepth}{3}
\tableofcontents

%\newpage

\input{Introduction.tex}

\mainmatter

\input{Chapitre_1.tex}

\input{Chapitre_2.tex}

\input{Chapitre_3.tex}

\input{Chapitre_4.tex}

\appendix

\input{Annexes.tex}

\nocite{*}

\backmatter

\listoffigures

\bibliographystyle{alpha}

\bibliography{biblio}

\end{document}